和尚見到木造佛寺有白蟻應該點做?

又唔殺得生，但有堆白蟻係度間寺等爛

由得佢
心中有佛 無寺可懼？

但咪會危害善信
唔通封左間寺佢?

和尚可以爲隻蟻早登極樂

逐隻捉

籌旗起過間新

火攻

封左佢囉 善信既安全都緊要

用佛門武功超渡佢地，我佛慈悲，善哉善哉，阿彌陀佛

用善信啲善款，修葺寺廟

養隻食蟻獸，拿，唔係我地殺生啊，係隻食蟻獸殺生炸

可以殺害蟲

害蟲定義 ?

眾生皆平等，點分有害定冇害

對你有害就要殺？
佢地要生存就要食木 你估佢地想嫁？

請滅蟲公司

每日都對住佢地唸經 導班白蟻向善

寺在心中

白蟻穿牆過 佛祖心中留

割肉餵蟻

將有白蟻的柱子、牆壁拆除，移送到佛寺外
若不能，就把和尚遷到別處

不過佛教指的殺生，是"不必要的殺戮"

即係假如得動物食, 都可以殺左隻動物食?

酒肉穿腸過
如果冇其他嘢食
咁梗係要食啦

一開始化緣嘅時候都唔會講究係食啲乜嘢
係傳到嚟中國先變咗質

和尚養一對貓 會唔會閹？

出家人慈悲為懷
有個問題困擾左我好耐

如果有個女人同個和尚講要扑嘢
和尚唔同佢做愛，佢就自殺
咁和尚會唔會為咗拯救佢嘅生命
放棄自己嘅成佛之路？

日日對住d白蟻念經
感化佢地自己走
利：中學讀佛教學校

搵除蟲公司咪得囉 on9

每次睇到張圖都覺得好好笑

和尚只有還俗教化完佢 再出番家

細個讀佛教學校 好奇問過個法師 如果屋企有甲由害蟲咁佢地會點處理
佢話生命無有害之分,所以唔會用甲由藥殺蟲水或打死之類方法去"殺"
例如蚊個類易捉就盡量希望活捉再掉出街,甲由就佢會用甲由屋痴完就咁掉左去

咁㷛水呢，水都有微生物！

佛喝一杯水，四萬八千蟲。

放食蟻獸

外判比人做滅蟻
咁咪唔係佢地殺

on9問題

寺廟本非木 白蟻亦非蟲 本來無一物 何處惹蟻仔？

佛觀一面鏡

食撚完再起過

係 所以有佛教講三淨肉 唔係唔食肉
而且靠人施捨邊有得揀

施主 係我扑完果下已經低左 係你未放低

好傻豬，啲蟻唔係你殺唔代表非因你而死，
即係食海鮮，海鮮唔係你劏，但海鮮因你而死

心中無性慾而做愛，勝過心中有性慾但唔做愛

佛系驅蟲法
緣份一到 白蟻自然離去

好似得中國和尚先唔比扑野

你有痴線

有病食唔食藥？食藥算唔算殺菌？

其實白蟻係咪有藥驅蟻而不殺蟻？
就算冇藥，用煙攻得唔得？

最撚憎d人恃住自己無信仰 去挑戰其他信仰

你連自己都未搞掂 好心啦

等於我問你火車軌個問題一樣 你揀殺一人救一家人

定係救一人殺一家人 個問題本身已經假設你只能殺人

問黎有咩意義 仲要成班係度圍爐笑 真係冇撚得救

以為問呢d問題好醒？ 破壞同建設永遠係兩個層次

呢d仲係要無意義無益既挑戰 明明上面有人答得好有point

你仲要搬返d佛語出黎駁嘴諷刺 返歸啦垃圾

正所謂佛都有火
搖身一變成修羅送白蟻早登極樂

我原本係因爲唔知真心問清楚, 唔係搞事
搞清楚logic對信宗教的人都有好處, 唔係就會變成ID之流

南傳既托砵雖然可以食肉，但係唔可以自己殺黎食，要人供俾佢先食得(其實所有食物都係)

不殺生就係不殺生，就算死都不能破戒

唔需要，因為每個人都要為自己既行為(業力)承擔

佛教對生命既定義同科學唔同，例如植物亦不在輪迴之中

成個白蟻竇起出來，落海放生

我佛慈悲亦要殺蟲.

和尚係避免殺生者
唔代表唔可以殺蟲

佛教的生命應該淨係指可見的動物?

一般動物都係，我認為佛教中判定生命係五蘊組成，但沒有客觀驗證是否有五蘊的方法，所以可能會有一啲較含糊既類別

收工先殺

時比丘或有用澡豆、或有用土，以濕熱故，浴室虫生，佛言：「應蕩除令淨。」

日本和尚可以扑

真心答，真嘅和尚唔會理
人地對於死嘅概念同你唔同

佛有一次從山下經過，提婆達多就起了惡心，推石頭要去壓死佛，幸好這顆石頭在空中就這樣破碎了。因為石頭從山上滾下來，碰碰撞撞，石頭就破碎了，大顆的碎掉了，小顆的就打到佛、壓到佛的腳趾頭，出血了，這就是「出佛身血」。

再者，又有一位蓮華色比丘尼知道這件事，就來向提婆達多討公道，向提婆達多說：「你很沒有道理，你很忤逆啊！沒想到釋迦牟尼佛是我們的師父、我們的世尊，你竟然敢從山上推大石頭下來要壓死佛，你很沒道理！」用很兇惡態度去罵他，提婆達多生氣了，就一拳打死了華色比丘尼（或曰「蓮華色尼」）。這華色比丘尼他也很有修行，也已經是得果的羅漢，所以提婆達多那個罪就等於是「殺阿羅漢」。第一項的逆罪就是使僧團分離，在僧團唆使大家，有五百人跟提婆達多這樣出去，使僧團不安，幸好是舍利弗、目犍連運用智慧、運用神通，將這五百人帶回來。也就因為這樣，提婆達多心起惡念，就有殺佛的念頭，才去推大石頭，壓到佛的腳，受傷、出血，才有華色比丘尼去罵他，這樣惱羞成怒，一拳狠狠地打過去，華色比丘尼往生，等於「殺阿羅漢」，這叫做三逆罪。

這個罪，又因這樣的惡念還未完，他又用手指去沾毒藥，想要找機會，向佛陀說懺悔時，如果接近佛陀，禮佛足時，用他沾烈藥的手指，抓破佛的腳，來藥毒害佛。他用這樣這麼惡毒的心。但是，指甲的藥是塗好了，佛陀也從前面與僧團一直向前走來，他也向佛的面前走去，但是當距一段距離時，忽然間地裂開了，火從地冒出來，提婆達多這樣活活陷入地下火獄，就是火的地獄裡，所以這叫做八熱地獄之無間地獄。這就是提婆達多，已經在地獄中了，但是佛就是這樣為他授記。

和尚日日燒香
就係為左驅蟲

唔會
但會剃晒d頭毛

耳耳七分假

我佛你

討論區唔比人討論

播大悲咒

這華色比丘尼他也很有修行，也已經是得果的羅漢，所以提婆達多那個罪就等於是「殺阿羅漢」

又話眾生皆平等
點解殺羅漢大罪d

佢打完咁大段野 我都都睇唔到佢個point係邊 淨係識人身攻擊 小學雞

其實佛教有好多流派
有啲係可以照飲酒食肉

衲dee食狗叫雞添，算咩派

捉咗佢放生

佛佛佛 我佛你

眾生平等只係指大家都係在六道中輪迴而已，阿羅漢已跳出輪迴

寺中本來就無白蟻 宜家有 殺咗佢地 只係變返無 何處惹塵埃

佛教第一戒不准殺生
和尚係無論有咩理由都唔可以殺任何動物

冇性慾點樣扯旗

酒肉穿腸過 佛祖心中留

咁比人勢精果D點扯旗

所以男人告強姦係好難

我佛如來亦要降魔

你講邊個佢

訓醒扯旗=有性慾？

我不殺伯仁。

咁都起碼自己研究下先好拎出嚟問呀～
求其懶好笑咁拋出嚟~真係做研究唔駛做research 嘅。

我佛你！

同佢講佛偈
眾生皆可成佛
佢地悟性就死左都唔怕

叫和尚搵蟻俠同白蟻講叫佢地走

割完d蟻都唔L食

緣份到了,白蟻自然會來.

去過一間鋪買小強水，店主教隔日隔星期隔月噴就可以可小強講bye bye

咁我問係咪一噴就死，店主話佢信佛唔殺生，噴嚟係等昆蟲誤以為火燭而走哂